緬傭 澳門唱歌舉昂山素姬照 被警員拘捕 未明執法理據

作者：愛瞞日報 Macau Concealers

【愛瞞報道】緬外僱三盞燈唱歌舉昂山素姬照疑被警帶走沒收藍卡要求遣返 治安警：會作出跟進及處理

緬甸軍方早前發動政變，國務資政昂山素姬以及總統溫敏被羈押，緬甸局勢持續緊張，《愛瞞》收到有緬甸籍外僱反映日前有四名緬籍外僱於三盞燈手持昂山素姬照片及歌唱緬文歌曲，其後疑被警方帶走並沒收其外地僱員身份認別證（俗稱藍卡），期間有警員聲稱當航班恢復後會將其遣返回國。

該外僱稱，當日有四名緬籍外僱於三盞燈圓形地內舉起昂山素姬的照片及歌唱緬文歌曲，期間並沒有持有任何標語、使用揚聲器、叫喊口號訴求，在四人打算拍照留念時隨即被警方截查並帶返警署，未明執法理據為何。

為此《愛瞞》於2月18日向相關部門查詢，治安警察局回覆「已收悉台端透過電郵所述之事宜，並會作出跟進及處理」，至今未有再作進一步回應。而司法警察局表示未有進行上述行動。

Macau (Myanmar province)

支共有需要理據咩？

可以係twitter推比緬甸人睇 加劇下d情緒先